香港航空有咩咁好坐？

支那人開既公司
個個都話支那有幾唔好
但見好多人都坐
想問下各位香港航空比你既印象係咩？

我先：空姐索
飛平又有飛機餐垃圾食，追住國泰黎屌打

第一次去旅行都係坐佢

唔想死住，永世不坐
利申：做過機場

屌你老母個打

商務好平
去親台北一定坐

坐hx唯一優點就係平

咁 Hong Kong express 呢？

收皮啦呢間
難坐到仆街
瞓又瞓唔到
同比前後兩塊鐵板夾住無分別

去日本平過$1000先會坐呢間

我朋友都係做過機場又係話永世不坐。

利申：朋友做過機場 starbucks。

原因？

做過機場。

巴打做咩位？點解話佢危險？

做過Starbucks 關安全咩事

無錯

無錯
超平
但啲位同國泰無得比

番親泰國都坐
商務做特價都係2千頭

（岩岩升做銀卡）

如果同cx regional business 比
HX 一定好過佢
好難有J 位難坐過cx regional J
我覺得大陸三大航空啲737/320 J 位都舒服過cx regional J

除左國泰，大部分經香港機場既都係國內飛機維修公司。

如果因為呢個原因唔坐Hx, 咁其他除國泰以外都唔可以坐

利申： HX 人

一個字
平

平得黎又唔太差

?

啲女好撚正

More

識D CX人唔鐘意用員工飛鐘意儲金鵬

睇過分享
Cx regional J class 好似 PEY

比我都唔用乞衣飛啦

Hka 有佢自己既maintenance team 架
佢地都係香港人囉

不嬲唔坐
我寧願比多D錢 都唔坐

南華早報咪講過hx 啲機師唔掂，易炒機囉

唔好咁大聲，一陣個j成日都full又多低質人就慘！

申利：2-3個月飛一次 好想同啲空姐影相

家嫂啲維修真係

慳d 啦你班港豬，HX 同 UO 一出特價機票咪又係仆住街去搶

無
貪平

d空姐係正嘅，機票係平嘅

好過垃圾因航就夠

cx都有係大陸廈門做

hka自己maint crew 但係做transit同line個啲，大check就返祖家做

去日本UO加多小小就坐到HX
一係係坐HX

坐過UO就知係惡夢

除左平 諗唔到

平咪得囉 理閪佢點

港航啲空姐好撚正

啲人話港航危險係因為用大陸維修crew?

因航有啲都係返廈門維修架，香港邊整到咁多

性價比，呢個價錢呢個質素冇野好嫌

睇錯，自

香港航空transit就自己香港crew，大修返大陸做

因航就搵haeco同廈門太古做

國泰係不堪
但我唔會好似有D人咁以唔坐國泰坐廚叉為榮
講到尾廚叉都係支那公司
寧願坐中東三寶、日航、大韓果類傳統航空公司，
都唔會貪平坐廚叉

成個post 都冇人識google

淨係識聽講乜乜乜

唔怪得連人俾人話係小朋友forum

坐得LCC你預咩 當坐巴士算啦

咁你信海航定太古

香港航空咪又係支那公司
攞香港個名嚟搵食
好似改名前叫咩海南航空

坐ou貪平
去日本都係4個鐘

Within weeks, Allan says he was asked by a manager three or four days ahead of a scheduled test to "go easy" on a senior airline executive who was to take a routine examination in a simulator. "He [the manager] said 'Be lenient on him because he doesn't fly a lot'," he said. "Basically, I said to the manager I would treat him the same as everyone else. He then chose to take me off the roster and put another examiner on. I saw the roster change and called up crew control and said 'Why was I taken off the check?' The crew controller said they wanted a Mandarin-speaking examiner, which is totally against regulations. The check is done in English. I then called the company and asked why I was taken off the check. They put me back on the check, but a day later they removed me from examining duties."

短途都訓？

巴打
差啲唔記得呢單嘢

佢啲business 幾平

幾平都唔會坐。去泰國就坐泰航、韓國就坐韓航、日本就ANA…唔夠錢就零願唔去住

大韓十年八年前係亞洲區數一數二多意外既公司

觀自在菩薩．行深般若波羅密多時．照見五蘊皆空．度一切苦厄．舍利子．色不異空．空不異色．色即是空．空即是色．受想行識．亦復如是．舍利子．是諸法空相．不生不滅．不垢不淨．不增不減．是故空中無色．無受想行識．無眼耳鼻舌身意．無色聲香味觸法．無眼界．乃至無意識界．無無明．亦無無明盡．乃至無老死．亦無老死盡．無苦集滅道．無智亦無得．以無所得故．菩提薩埵．依般若波羅蜜多故．心無罣礙．無罣礙故．無有恐怖．遠離顛倒夢想．究竟涅槃．三世諸佛．依般若波羅密多故．得阿耨多羅三藐三菩提．故知般若波羅蜜多．是大神咒．是大明咒．是無上咒．是無等等咒．能除一切苦．真實不虛．故說般若波羅蜜多咒．即說咒曰．揭諦揭諦．波羅揭諦．波羅僧揭諦．菩提薩婆訶．

UPDATE下啦 依家A CHECK都係返HAECO做
好多野都已經慢慢比HAECO做 C CHECK已經有一架比左HAECO
CASL HANGER 跟本放唔入330 點做CHECK
320就得

有得揀都唔坐支那國航空公司
雖然因航都有支那成份，但係因為九七逼不得已要滲紅

印象中以前係唔找數所以haeco炒咗佢魷魚

佢仲話自己係hx人
宜家engine landing gear 都係佢自己crew 做
成日去Haeco 借大tool

HX個價真係屌打國泰

好坐在成格機都係同胞支那人講普通話

因航一樣

一做過機場之後就會以後都會話blacklist廚叉
利申做緊機場 永久blacklist廚叉

香港去曼谷坐港航好唔好？
會唔會成日delay

Hk express 都話難坐 不如坐下香草
呢間真係終極辛苦 我寧願佢出企位 屌佢老味

飛機餐正常 個腸仔包幾好食

haeco都信得過
廈門就差得多

之前叫中富航空，香港人開嘅
後來俾海南航空收購咗，改名做香港航空

以後都唔會再坐UO
又唔係真係平 計埋劃位行李咁還不如加錢坐HX CX ANA

濟洲仲極品

淨係係咁話blacklist又唔撚講點解，你blacklist關我撚事啊

個個都咁講
但有無人可以解釋下原因

我未試過來回兩程都係夜機都可以訓唔到，簡直折磨

UO 都話難坐係唔係呢度個個都係肥仔
佢地個位係 lcc 來講算OK
去日本d 時間又幾靚

坐親UO 都訓

就係因為解釋唔到

有時買UO機票 佢會比香港航空機搭
HX 啲位好硬 坐到好唔舒服
UO仲舒服啲

感覺好過UO 實報實銷

香草真係狗也不屌，d位窄到仆街，UO仲闊過佢

聽聞因爲HX做唔掂d機，死死地氣搵番haeco做。
利申：個fd做haeco

客觀 有人blacklist CX 有人blacklist HX UO
乜鳩都blacklist晒 遲早要坐船去日本

好過坐因航比啲空姐空少西面
貴人一倍但d機又舊又多蝗鳩叫
唔好話咩香港航空係支那公司呢啲原因
大把野而家都made in china

搭飛機對我黎講係時間好，服務好，唔delay
值得一提hx d電影好過cx十萬倍

其實如果冇咩personal attachment, 冇理由唔坐HX

利申：岩岩落機(HX)

講開又講，連登仔講航空公司好與壞，九成都係講日本、台灣

識啲香港航空辣殺空姐以為自己專業人士

多得你啲人追捧

空姐夠MK

利申 未搭過

因為九成都係去日本台灣再加個泡菜

agger

Wiki都懶
香港航空改名前叫中富航空
香港快運改名前叫港聯航空

其實唔關九七因素事囉
係因為國泰要食港龍, 所以就同國航交換股份去買港龍
當時國航持有港龍成40%
果陣國泰係咪都要買港龍, 一黎成水大陸線係港龍做, 二黎港龍開始直接同國泰競爭東南亞線, 仲搶咗唔少份額

日日做野見住佢地
對靚女既要求高左好多

咁每間航空公司都會進步既
而家大韓, 華航呢啲都係安全達標既航空公司

去秦國訓著左連腸仔包都唔比我

其實你問返就會比
因為驚嘈你休息 同埋擺起度凍曬 你食都唔會想食

我有時食到唔想食會寧願佢唔好俾餐我由我訓

768？

廉航想點好坐法？

廉航

港龍真心一流，希望唔好俾因航攪攪衰埋

有平機票你地咪又狗衝

極唔乾淨，拍下個位會有一大團塵好似動畫咁飛出黎，地下勁耐冇洗過，係咁吸下睇下有冇垃圾就算，唯一好處係得個平字

利申:做過機倉清潔，專做HX UO

就正如用匯豐都唔用垃圾中銀一樣

眼光只有咁闊
坐過 EK / TK
其實坐 Econ 位間間都一鳩樣啦
睇價錢/時間做人

大把因航人情願坐人哋，又平又confirm,好過俾啲因航同事閪面

放心
一定會俾因航搞衰

呢條友喺因航出嚟，仆街中嘅仆街，傳聞只要你唔係白人就屌

搭過一程HKG - TPE 之後永世唔會搭

嗰次唔知點解冇病冇痛但隻耳痛到仆街（機程一半開始），搞到我標曬眼水，隔離個女仔（2x歲）痛到大喊，同行嘅人都話比平時唔舒服

自問冇啲航空達人勁，但出世到而家都差唔多搭過三十程飛機，有紅眼有長途，會耳塞，但從來未試過痛到咁誇張。雖然唔知係咩事但心理上有陰影

反而搭uo比想像中舒服 搞到我成日搶佢啲megasale

廉航我覺得peach最差
椅背完全冇支撐
後面條友輕輕掂下個儲物袋都會幫你背脊按摩

價錢岩
時間岩
就買啦
唔會理係咩公司

短線咪係，長途機坐到間差嘅慘過食屎

我自己最頂盡3個鐘

佢地d 機未過保養返airbus 整，唔係咩？

廈門係H記，即係太古野

短途機香港航空一定好過港龍

飛強國

空姐後生已經屌打cx啦

講堅真係冇話信唔過海航
海航都係Skytrax 5星

軍佬背景跌架飛機落黎咁冇撚面
滑行道起飛+衝上大佛都冇出事
軍人底機師唔係講笑

CX蝕多兩年你擔心廈門太古好過啦

睇吓咩軍人㗎嗟，因航啲鬼佬都係空軍出身

連登仔好口響嫁 唔坐就唔坐
明明條線得國泰有直飛 又要突登揀其他航空公司 柒d既時間出發 仲要再轉機 咪玩啦屌
其實國泰變差你估班客唔知咩 某d long haul 線淨係得國泰有直飛又靚時間 班人先焗撚住搭

五個鐘樓下嘅會坐HX
五個鐘以上就大多數都揀因航

利申：從來，亦都永遠唔坐UO

因航同大把大公司有corporate deal
啲大公司出差一定係坐因航
根本因航驚都未驚過你地班連登仔唔坐佢

呢個好似又係喎
我上次坐TPE-HKG, 用33V （無電視嘅A330-200)
唔知佢降落得太快定部機有問題
耳仔痛左成日

平時無事

短途機港龍又好過因航

UO 有隻機都係咁 ，叫唔知咩腸粉
上次比後面條支按摩左半程
之後忍唔住屌柒佢

佢後尾買果幾部好坐好多

你個名
你啲空姐點識？

見過四款椅

香港航空款

Jetstar款

Tigerair款

HK Express款

港基淨服務國泰？

呢個我都同意，人地其他半國營航空公司好過CX，HX呢啲好多

去沖繩個價。hx1500。 國泰3500

Tigerair 款好坐

Hkexpress 新款好想試坐
A320neo/ A321

Sabrina

海南航空係母公司 唔係舊名

屌唔講咩原因我都可以吹我自己做機場啦

睇黎巴打係廚叉人

陰公連傳統航空 同LCC 都分唔清

關架機咩事

耳仔痛 應該係你感冒/傷風坐飛機
一起飛/降落就會痛

隻飛機應該無超能力影響你生理狀態既

Tiger air 睇落唔錯

前幾日坐左a320neo
好好坐
夠哂闊
反而香港航空個款因為張椅厚搞到好迫

坐JetStar好過啦

坐過中東三寶同土航真係唔同級數

呢個年代坐飛機最緊要平

又或者因航既客源都唔係連登仔

個人鐘意ek tk sq 呢三間真係長短都正到嘔
Hx除非真係冇得揀(平好多）先搭
但搭過兩獲都delay 屌

睇你坐邊款，a330-300係魚骨，唔會差
大佬，香港航空business 個價有時仲平過CX econ，你會點揀

重點係，香港航空空姐後生同靚好撚多囉，又好傾又Nice

利申：金卡搭開business

港機同國泰係兩間公司

國泰減budget用唔起港機咪要用廈門囉
就係唔係同一間公司先大問題

你都on9

因航派同一個餐班友就話廉航都不如

會
利申：聽機場做清潔嘅人講

記得HX早幾年冇錢找數嗰排，要搵自己職員上機做清潔
你話佢地有幾重視喇

disagger
睇彩數

Skytrax只係measure服務質素，同飛安無關
5星亦不代表財務穩健
以前印度有間Kingfisher都攞過5星，不過好快執咗
因航賣晒haeco股份吧？上面有巴打講佢都有整HX啲機

低價=/=低成本
HX係傳統航空公司平價賣飛
UO個model就係跟LCC

真係無關咩
之前馬航都係5星，但MH370同MH17之後即刻話under review

係唔係casl?

香港思維愈來愈大陸啦
一有質疑就抹黑國際排名/標準

冇錢交會費掛

"SKYTRAX do not publish Airline Safety Ratings or a comparative rating of airline safety standards"
"Skytrax do rate an airline’s front-line staff adherence to safety standards, based on direct Audit experience and analysis of how efficiently and consistently airport and cabin safety standards are applied by an airline’s front-line staff, before and during flights."

咁就叫大陸思維？
任何排名都有佢嘅局限性
我冇話佢冇用喎，只不過不能跟飛安拉上關係
印尼Garuda今日都有5星，佢以前都成日跌機落嚟

國你老母內咩

鼻敏感表示降落一定痛，做多啲運動會無咁痛。

我坐國泰痛過港航

啱啱1月坐完HX來回東京

架機冇乜野, 編左我坐最後 (seat no. 6x
椅背可以較後D, 唔太拋幾好訓
揀佢坐佢都係CP值高o者

反而我覺得D空少空姐有問題
好似未training夠就上機on duty咁
明明飛機餐都係得2款
但係佢咁講: 今日有啊....飯,同埋嗯.....粉
我: 下?

起飛後半個鍾聽到後面Pantry個空少係到溝女
最後個空姐話: 唔想知, 唔想聽, 你好煩 收左佢皮

降落要較直椅背, 我訓緊教聽唔到咪拍醒我囉
點知佢自己落手較直, 差d額頭撞前面

利申 UO HX CX NH 都有坐

SQ坐又好坐嘢食又好空姐套衫又正

老實講我又覺得國泰有乜特別好，好到要畀幾倍錢

1. 講安全，國泰依家都成日壞機，今日先至啱啱整單漏油，好彩附近冇摩擦產生嘅火種，否則成架機爆炸都似

2. 講超賣，國泰都成日超賣，間中就會聽到有人上唔到機。用里數換就更加冇保障，長期waiting之餘就算出到票都唔guarantee畀到位你，一樣可以臨上機先話你知個位畀左人地

3. 講服務，香港航空空姐嘅服務好過國泰好多啦，最起碼唔會你講廣東話就睇低你，講英文就發光咁先啦

4. 講餐點，依家大部份短程航班國泰全部都係俾個麵包或者三文治，半個餐都冇。港行起碼都有個正餐

5. 講客服，你有投訴國泰起碼一個月先回覆你，仲要高姿態到只講英文嘅，要中文係要特別申請嘅，而且講英文個d客戶關係部係印度，做野求其到嘔，完全不負責任嘅態度

6. 講座位，國泰先啱啱話要每一行再＋1個位，333變343，個位越嚟越唔好坐，同廉航鬥窄

既然國泰樣樣野都要向廉航睇齊，咁我點解要比咁貴坐你國泰呢？

1. 安全=唔會壞
2. HX/其他公司冇超賣
3. 親身經驗，我覺得冇明顯分別
4. 我寧願要好食嘅三文治多過難食嘅熱餐（唔係話HX餐唔好食，不過不失啦）。之前有巴打講過應該係非食飯時間/red eye flight先會畀refreshments。坐過CX去日本係食熱餐
5. 冇親身經歷，不能評論
6. 係777先至加到3-4-3，其他機種不變。呢個係業界大方向，冇乘客鍾意，但只能無奈接受。777主力長途線，廉航係飛唔到

因航多支那人過廚叉

佢地班人識乜吖。利申最舒服長途都係EK 388

已經好耐冇搭過又垃圾又貴嘅直航

師兄啱啦

搭長途機避77W係常識啦

港航壞機無人報姐 係而家d報紙一見到國泰港龍有咩事就無限放大
3月28港航朝早taxi緊果陣漏油阻住taxiway，引擎開哂又唔見成機爆炸？

講服務，港航我坐過幾次，感覺就係未train好就推左佢地出黎，boarding 派餐果陣手忙腳亂，係條走廊到跑黎跑去 喂boarding 派餐成日做既野都咁騰雞，我要evacuate果陣點靠佢地？ 係靚係後生呀，不過有咩事起上黎幫唔幫自己保命呢

短程航班國泰派個垃圾雞卷係講緊超短線既先會派，起碼我坐過佢去大阪 新加坡 泰國 都唔係派垃圾雞卷（凌晨機例外）

原則上正確
但有得揀先得架
飛北美東岸差唔多間間都777呀
777X內籠會闊過而家777，希望到時有改善

坐過一次長榮3-4-3 77W由台北返香港，真係好撚逼，想像唔到飛十幾鐘會點 ，因航長途線轉埋3-4-3，收premium價錢仲要改到難民倉咁，不了
唔係專登針對因航，基本上時間啱價錢啱我都會搭。但係你收咁嘅價錢提供啲連廚叉都不如嘅服務，點解我要搭你？正如我係老闆，一個年輕新丁交嘅貨仲好過一個中年熟手師父，點解我仲要咁貴請個師父？因航比廚叉咁追擊，再唔改善下，廚叉好快同佢平起平坐，我都唔想曾經係香港嘅驕傲就咁末落
搭過幾程廚叉日本線，Crew唔算好熟手，好似上面巴打咁講部分crew會手忙腳亂，但係好多都好有熱誠，值得讚下 ，好想廚叉開返倫敦線，到時可以有平價直航去英國

原來長榮新已到
你台北飛香港已經捱唔到，我坐呢隻機飛北美點算好？
成日睇機票價錢，唔覺因航賣得貴過人啫
應該話係港航票價長期低於國泰及其他航空公司

講完一大輪
者係hx同cx都差唔多嫁啦
講起空姐服務我又覺得hx好好多
起碼比我感覺舒服好多
落機個個空姐都同客講拜拜 好有禮貌
唔似cx上次落機見到d空姐坐左係business自己襟電話
仲要比個hehe西面

btw
睇得出你係cx crew

又要迎接full load 日本機了

唔多會

有時要hard sell某一款餐 唯有改個靚名 改到飯定面都撈鳩亂

可能我大份加埋隔離坐住個大隻佬所以覺得逼啦

之前坐過hx東京來回，最多香港人，其次日本人，估唔到極少支，冇人嘈住晒

廈門咪又係港機

之前坐HX曼谷來回，成機支
會唔會係近排強國經濟乏力少咗人出國旅行？或者多咗直航機？

我自己搭短途多

台北 日本

日本 當然 比到2k5 3k 我會先揀jal ana, 但廚叉可以平成k , 4粒鐘 我覺得 都ok

台北， 長榮 國泰 華航 港龍 全部差唔多價錢 1k樓下，港航平極都係平2舊 街外人 是鬼但 邊個時間岩就買邊間咪算

前年去東京係派花生同好似包餅
肯定唔係雞卷

其實Chris Allan應該會比人講一萬年

未必，利申搭過支那航空77W，3-3-3而且平

屌 CASL啲人咪又係haeco同廈門r番去 有名你叫少林寺
根本呢行就好細 黎黎去去都係果班人
你話casl唔掂咩 啲手勢根本係haeco果邊傳過去
casl應該有7-8成員工係haeco背景

Hx d空姐英文唔太好
我姓陳佢問係咪姓張
chan 同cheung都分唔到

不過幾靚所以原諒佢

但老老實實佢有d老cap做ride check
唔同國藉既checker都肥左某d capt
last 一次搵返自己友做checker即pass
哩間野冇事咪你好彩囉 我自己就唔會搭

至於整飛機，你可以問下佢d前工程部員工
間野得啖笑

d支那人貼到隻機滿天神佛，貼到cockpit都有
大把鬼佬狂屌，冇人知咋嘛

邊有可能落緊客可以坐咗喺到撳電話呀，9噏都有個譜吖

窮撚冇錢咪讚廉航
有錢咪讚因航

窮撚永遠唔知有錢人係點生活
窮撚唔知報道永遠係專唱大公司衰嘢
窮撚永遠自以為是講咩CP值
窮撚通常到出咗事先驚先知廉航嘜撚都冇
窮撚只係井底之蛙
窮撚專笑因航買貴油 座廉航就覺得自己識揀
窮撚食過一次因航食物就話難食
窮撚座廉航冇得食冇得飲就最舒服

說穿了就係自己冇錢 座完廉航落到地酒店都覺得貴 左度右度

利申：清醒嘅窮撚

清醒到分清咩係廉航未

你仲未清醒

以為自己清醒
認真講冇試過搭過哂兩間都冇資格咁樣比較

我們都是窮撚

認真成班窮撚一齊 brainstorm 就係咁

癡撚線
講左成十頁支航飛雞正都冇圖

Btw未搭過支航，工作關係出親conference都係cx， 短程就有時可能轉ana, 服務方面我又覺得不過不失啦，唔會覺得佢特別好又唔係特別差，同埋真係feel唔到講中文當你係狗講英文就雙眼發光

我唔係CX Crew 都無能力做crew

平。 完

我個比較對象唔係HX，可以同長榮新航日航Qatar比嗎？

我覺得CX搞到要同HX比較，唔係淪落係咩？你幾時見人拎SQ同HX比較？

Ching ho ball
唔明有咩好討論

其實係
除非係 safety record 太差
否則一切以價錢同時價為先
Y class 間間都差唔多

一頁有兩個鳩up到唔合邏輯

CX空少空姐冇啲人講到咁黑面
而且佢地英文係比較好
HX空姐靚但比較mk
個人覺得HX野食好味過CX好多
不過搭HX成日delay

咁點解支那嘅航空公司普遍都做到平過其他國家嘅航空公司呢
有冇人知道點解

身高唔達標？

同你講嗰幾間比較都一樣，CX唔係差過人
同樣飛台北，我寧願食CX個包都好過長榮熱餐囉。有次我台北朝早7點機返港，個餐係唔熱唔凍嘅白汁意粉+盒裝橙汁呀

其實賣比你香港人平咋
Domestic既機票隨時貴過香港飛

不過有好多航空公司都好平
得閒睇下去曼谷，三個鐘機但好多連一千都唔駛
肯尼亞航空，斯里蘭卡航空，約旦航空同港航都係唔駛一千就買到

坐過一次亦都係最後一次
來回程加埋delay超過六個鐘 非天氣因素
我只係去台灣，個delay時間已經夠來回兩次

華航啲餐好似好好多

前三個應該係因為班機會繼續飛第二程，呢啲係咪通常會賣得平啲
斯里蘭卡航空同約旦航空係夜機，慳機票但蝕時間/酒店錢
港航作為支資航空就一向平價
我見北美飛亞洲，支那航空公司嘅票價明顯比其他航空公司平一截

華航搭過一次台北，一次高雄，唔記得食乜
唔慌豐富啦，趕頭趕命

支航平飛北美其實勁少機位賣比你
買到先算啦
平均同大韓，達美，美國航空咪差唔多

華航搭過幾次，一定有熱食

華航搭過一次, 台北返香港啱餐簡直係狗也不屌

根本佢所講漏油/超賣唔係因航獨有
間間Airline日日都發生...上次泰航夠出晒煙
台灣線雞卷同同紅眼snack box無錯係差
但同廚叉比真係笑咗去沖繩都係食腸仔包咋
唔好畀百份報日日寫故寫因航唔寫廚叉
就真係以為廚叉好過因航

因航廚叉都坐過
因航空姐有啲會閪面但感覺重係專業少少
廚叉認同夠後生同有活力啲但畀人感覺training未夠

3+4+3就講過好多
777大趨勢都係咁轉
但我唔認同佢咁轉救到因航
做好個brand先啦豬生重cut coat

啫係噉, 你Ctrl-v都睇下講HX定UO先

代答：你仲未清醒

派乜餐要睇埋你搭幾點機，早機係派包，夜機係熱食
btw 短程機就算啦食乜鳩

777既343同330既242/747既343會爭幾多吋？
搭過AA同UA既252先好講咩叫逼

上seatguru睇下，不過我覺得佢有部份未必咁準
777開3-4-3就通常17"﹐開3-3-3就有18"以上
747都窄，大約17.5"
A330就18"或以上

係清醒就係知道每程trip自己畀幾多錢買緊咩
知道畀幾多去買UO老母同畀幾多買因航叫抵買
知道自己需要啲咩先決定去買LCC同FSC
知道買LCC/FSC平飛畀少幾千犧牲啲咩有咩terms and conditions
唔好去到counter甚至上到機先嘈

其實呢啲係我認為好正常嘅common sense
但愈來愈覺得好多香港人呢方面真係蠢過豬閪
由高登到連登嘅廉價機票post真係日日都有笑話睇

航空公司唔會做蝕本生意（賭輸油另計）
冇死錯人嘅

其實我算瘦底但唔係矮
63kg, 175cm咁
坐過747既343同A330既242/777既333
自己覺得分別唔係好大
但legroom對我黎講仲梗要
UO果啲位legroom少到腳都橋唔到

Legroom就分別大啲
因為機體闊度同款機就一樣，但座距航空公司可以加減
就算數字上seat pitch一樣，唔同型號嘅座椅感覺都會唔同
廉航seat pitch通常30"或以下
FSC就31"-34"
國泰普遍32"

樓上都有source講咗包安全
想聽下Garuda 10年內有冇跌機落嚟

我親眼見
我坐經濟艙 落機見到啲空姐空少係商務艙襟
我有必要9up?

唔包喎
啲飛機維修靚唔靚，skytrax睇唔到
佢地頂多係觀察前線人員有冇執行安全規定，同埋睇下間航空公司有冇IOSA（好似基本上大嘅間間都有）
講到尾，係個信字

啲野食都唔錯
今年2月尾坐凌晨機飛大阪
有飛機餐，仲要味道都唔錯
本身我冇expect 有飛機餐，以為淨係派包花生

啲空姐態度都幾好，幾 nice

因航啲餐真係狗都唔屌
啲空姐態度就睇人，有啲都唔錯，其餘果啲真係好撚串

同意 CX 作為一間70年老店
見證香港飛黃騰達 代表香港人既一間公司
去到家下比人日屌夜屌 真係已經淪落
真心講 當年如果佢唔係買起港龍
港龍應該已經過撚晒佢
去到今時今日連HX 都可以埋黎同佢比較
你就睇得出 呢間野幾不思進取
響另一個post 都有巴打講過一句我幾同意
" HX 而家雖然唔叫好，但有心睇佢會做好
相反 CX 睇唔到會有變好既感覺 "

唔好咁天真啦
老牌航空公司，有邊間唔係風光過？
以前一航線一公司係可以做到有賺無蝕
而家競爭大咗好多 機票越賣越平
傳統航空公司唔縮皮，cut咁啲可有有無嘅服務，仲點賺錢？

對上一次07年
不過garuda係第一間比歐盟解禁既airline

唔知 今日坐完比佢地升左去business class

睇呢個仲好

唔係平過人一個開 點會揀佢

國泰安全同服務都7星滿分，港航就7/5.5，點睇？

呢位巴打就老實喇
同價位就梗係坐第二間啦

其實唔係服務
係product, 硬件野加website etc
咁國泰硬件上係贏港航喎

如果同價位就緊係睇時間啦

都係，炒油輸左就cut 服務
今年仲要cut 20億

我建議創新d, 加多d PEY
EY 廉航化，寄行李飛機餐另外收費
777 改3-4-3 之餘，座距改28吋
A330 改3-3-3

反正搭飛機時間同安全最緊要，
因航咁樣改可以等全世界體驗香港精神

你要用d差嘅航空公司比較咁冇辦法啦，
你唔好唔記得CX收幾貴喎，拎佢同HX 泰航個d比？

廚叉個system同website真係柒到不甚

再大都好如果唔keep住去做好
一有咩事最後都有收皮嘅一日
美國好多airline最後都係RIP

好多都係大意外後冇人搭就RIP
Pan Am同TWA都係咁死
近幾年就合併而改名
US Airways，美國大陸航空同西北都係咁而改咗做大婆個名

廚叉 CS又係廢撚到呢

個重點係
你上面所list嘅問題
唔係因航呢一間獨有
每一間airline都會有

唔知你差嘅定義
如果泰航都叫差就...
咁你應該未見識真正差嘅航空公司
同埋係你一開始拎廚叉同因航比...so...
(雖然認同柒到要同廚叉比真心好撚柒)

777 3-4-3呢方面
就算Skytrax三甲常客EK,QR啲777都3-4-3
其他NZ,AF,AC嘅777都係3-4-3
係大趨勢但我唔支持佢咁樣做
突別當對手SQ重係3-3-嘅時候

因航係貴
但未至於幾倍呀
同其他東南亞short haul啲FSC比係貴啲
但無人叫你同UO,MM,GK,AK呢類LCC比
long haul直航同轉機價錢又無得直接去比較
覺得貴真係可以唔買坐第二間

同埋都係嗰句
因航係轉差
但唔好畀百份報日吹夜吹
吹到每間airline都會出現嘅問題
講到因航獨有咁

所以touch wood因航千奇唔好有事
特別而家好多人心態係因為安全所以因航
一出事真係馬上收皮

身高達標 我183高，只可以講我志不在此

香港飛台北 好好食wo

真心講
對家出意外機會高好多

貶CX吹奏HX既人多數都人云亦云
CX飛機保養(機上清潔、維修)做得好過HX
搭飛機去旅行求咩？梗係安全第一啦
咁Care個飛機餐睇黎你真係好肚餓

既然HX同CX安全都7
因為安全感而CX嘅…

如果去旅行求平咁不如買張火車飛去廣西啦

飛機安全過哂其他交通工具

因航呢啲真係好有Pan Am 呢啲影子
真係唔好有事，一有呢條導火線即玩完

我欣賞佢無論個客搭商務同經濟
對啲客嘅態度都差唔多一致
但啲hardware係柒嘅 個ife好少野揀
報紙直程係冇得揀 唔係星島就係大公
同埋啲crew對啲酒水認識唔夠cx啲crew
叫紅酒叫Sauvignon Cabernet唔明
叫mixer叫scotch and dry都唔明
感覺好唔pro
不過係平嘅台北商務先1700蚊
12年搭cx y都要1950
利申：金鵬金卡
（雖然係金卡 但有時候都會用hx員工飛 變相搭hx佢地都唔知我status）

但意外嘅嘢好難講

咁你快啲搭馬航、俄航同Air France

冇啦啦升左商務位

呢三間香港大把機飛緊
要擔心不如擔心好似話開返飛曼谷嘅OX好過
真係唔知幾時跌落嚟

是但啦 最人云亦云嗰個係佢 哂氣

唔好講到大競爭就要縮皮，而唔去做好服務
睇下人地SQ 點玩
早年就知道傳統航空會無乜增長
就開條 LCC scoot ，而家咪兩邊齊齊食囉
做公司做到淨係諗節流，而唔係開源既
咪咁仆落去囉

生命作賭注

係唷^^

所以咪柒囉
重話等三跑起完先考慮開間Lcc
死咗好耐

淨係掉低一句"飛機安全過哂其他交通工具"黎反駁
廚叉既公關咁低質架原來
誠然，飛機係最安全既交通工具
但邏輯上最安全呢個field入面都可以分比較安全同比較不安全

唔同既航空公司有相對應既安全程度
例如法航、馬航、俄航、大韓、華航等等
呢堆就係頻密出事既公司
樹大有枯枝，最安全既領域都可以出意外
有事上黎既死亡率仲好高
而且，仲有好多人搭亦都唔意味安全度高

咁低質既論據都可以擺出黎

飛雞夠mk

飛兩次大阪
見到同一個短頭髮嘅靚女空姐

諗起中學啲出哂名既公廁都走哂去做HX飛雞

近排做咩吹HX 吹到咁行

馬航有幾危險呀？
唔計777 果2單都只係得2次有人傷亡嘅意外
MH370 到宜家都仲未搵返，好難知到底係發生咩事

韓國果幾間真係唔敢坐
D 階級文化好恐怖

華航/ 華信又係 嘅
早幾日先比人周到機師酒精含量超標

因為冇人想搭支機

已經習慣三個鐘以內飛機唔食野

777 3-4-3 闊度同787 3-3-3相若（好窄）
2-5-2 同3-3-3其實類似，一排九座位。
最窄係330 嘅3-3-3

有官方Account咩呢度

其實對上果提及幾間相對頻密出事既航空公司
佢地都唔係真係唔安全
唔安全既話一早比歐盟ban咗
MH370應該都係機師自殺，其實SQ子公司既Silk Air都發生過同樣意外
最少都唔係維修同訓練出問題
新型機種其實都已經有多重關卡防止一架飛機出事
但相對上波音機要求機師既技術會高過Airbus
架機有問題時，波音機既機師會少啲因為訓練不足而出事

坐過business class去澳洲，感覺唔錯 態度幾好

老老柒柒,因航啲空姐塊面特別西, 尤其是對住我地呢啲黃種人面孔, 佢地見到洋腸就笑口勢勢, 一見到我地就變西面, 變臉速度真係快過變臉大師!
HX 啲空姐就順眼啲, 基本上好少西面!

另外HX 啲機比因航新啲, 感覺上係舒服過因航!

價錢就唔駛問, hx 真係睇住因航打!

有名你叫惡曬
泊咩機位 地勤處事 cabin crew咀臉 大部分都高人一等

之前去台灣
CI唔駛諗，blacklist
CX自己覺得實在太貴
得BR同HX最後揀咗BR
真心舒服喎

吓真係迫咩，我已經叫肥肥地都唔覺迫喎
不過我係見同價特登揀premium econ位，但都係343

小弟我長居鬼島，只有一個原則就係唔坐因航，空姐西面扮上菜，長榮華航野食好，空姐服務殷勤又索。因航有咩資格貴過人，留翻D港豬慢慢自high。
重有港媽一族，帶撚埋D 1-5歲嘅化骨龍波蘿 去乜柒旅行，去完佢都唔撚識野架啦， 依班人尤其係佢地最愛因航，係架機度嘈撚到撲街。

工作關係搭CX都多，
我又唔覺有特別西面喎無論我講中文定英文，
但多蝗就係真既
反而短程就可能揀當地航空，eg ANA日本，長榮台灣...
但overall真係唔覺CX有差到咁，雖然個business
btw HX真係好似好抵屌，但真係過唔到鬼國航空哩關

幾次坐CX都唔覺有幾西面，有次揀左猶太餐之後個空少笑笑口過黎問點解會點，又唔覺得佢態度有幾唔好

不過HX既空姐又真係幾好既，幾次坐都好落力問人要唔要飲野同丟垃圾
同埋態度又係好好

Asiana SFO有無印象？

唔知全球民航機最長無動力滑翔紀錄係邊隻機呢

我揀印度餐，然後個空姐埋黎，先生你係咪揀錯左，洗唔洗幫你轉返
btw十幾頁都冇圖，到底有幾正？

乜撚野叫Sauvignon Cabernet? 你係咪有讀寫障礙？

利申 WSET Lv3

要咩圖？

加拿大有間叫Air Transit

應該係同落雨叫炒蛋一樣咁玩

飛雞正
又平 900-1300包行李包食就飛到日本

HX d飛雞，冇用過呀

飛飛下得q閒影空姐咩

樓上咪有機艙圖囉

Btw 呢個係討論唔係講有咩好既post

但佢啲飛機餐真係一般般

講下者
個個都講到咁正有d心動添

員工飛係自己係員工定companion 呀

搵次搭轉三亞來回
同佢地來一次短程交流囉

Air canada

HX係港航
因航係國太？
睇唔明short term

Air Transat果單耐過加航

係想話你知巴士佬嘅技術唔一定比波音差...你知唔知因航嘅波音trigger 公司調查相對巴士係高好多....

HX係IATA Code嚟，叫唔叫short term
因航都唔識就真係好打極有限，人哋大名鼎鼎 因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜由冠軍跌落第三位的國泰航空

證明好少睇東方日報

唔係跌到第4 喇咩

仲有間因龍，全名因管理不善而在全球最佳航空公司 排名榜中節節下跌的國泰航空，其附屬公司國泰港龍航空

係喎我唔update

btw而家改咗名咗服航又名伏航

服務水平每況愈下的國泰航空，20年前給乘客一個「機艙升級」的承諾，竟隨時間而貶值和被侮辱！任職公立醫院護士的鍾先生於1997年在國泰航機上，施以心外壓救回心臟不適小孩性命，事後國泰發出感謝信，並承諾回饋「心意」。後來國泰經理來電道謝，並表示鍾氏一家日後乘搭國泰時，可提出由經濟艙升級至商務艙一次。鍾太最近購買來回英國機票後，擬兌現「心意期票」，但國泰職員竟質疑「我唔知你有冇用過」，又指難查證事件，只酌情她一人升級至特選經濟客艙，要與女兒分開坐。鍾太深感受辱拒絕升級，除後悔買國泰機票外，聲言不再選搭國泰。

Y class Legroom 嚟講
韓亞最好

講真你係有訓練既，其實波音定巴士都唔會差好遠

Air France 就擔心啲
話晒係破處殺手

唔好坐法航 A350 同 A380
其餘安全

AF重有787

以價錢黎講 有哩d服務 位又ok舒服 仲想點

MM真係辛苦過坐九巴

Long term睇得明?

放心
Air France剩係會同巴士開齋, 波音的很安全

有咩...早幾日隻747 仲坐咗喺haeco 門口

用陳年767

上次飛泰國既前菜，主菜無影

對唔住 係柒嘅 前後調番轉
唔洗咁mean話我讀寫障礙嘅
個腦係咁諗Sauvignon blanc

屋企人姐
正名叫番id飛囉

老老實實....如果你早買, 香港航空嘅商務, 好多時只係貴經濟唔係好多....有時買張econ 去日本３千幾，買business 都係5千鬆啲....

就係撞正幾次都係貴經濟兩舊水

如果因航嘅對手係咁改，佢實跟
問題係業內邊個做第一個勇者
當年第一個喺777推3-4-3嘅航空公司，真係寫個服字畀佢
寄艙行李、機上餐飲要另外收費好多航空公司喺國內線已經做緊。香港全部係國際線，因航未夠膽收錢住啫

嘥氣，而家得個平字
美國本土航線好多已經唔係呢啲大牌航空公司直接經營，而係判畀啲細公司仔掛自己個牌頭去做，根本冇service可言，好似坐巴士咁

你睇下佢個criteria先
10年內冇跌落嚟，應該有7啦
中華、大韓呢啲近年冇乜意外，都有7分
但你信唔信得過呢......

特衰護照

呢個真 次次都係法國佬幫自己堆巴士破處

唔係剩係跌
佢堆criteria包好多安全認證

IOSA認證, 有冇比歐盟Ban入境, 有冇炒機, 美國FAA有冇Ban入境, 個國家既民航局有冇符合ICAO既安全參數咁
全部做得晒咪7分, 做唔晒咪逐步扣分

明顯係廚叉啲位賣唔去所以先咁平

咁有咩問題??? 好過因航賣唔去然後upgrade econ客....

要做到呢啲嘢對大公司嚟講唔難
跌落嚟或者嚴重安全事故先會畀歐美ban啫
未有事之前，全部都好好睇睇架啦
可以話你對個國家幾有信心，你對佢個民航局就幾有信心

是但啦
而家升左張卡，坐下經濟既寬闊位算

架747之前見過拆埋個引擎落黎，同埋放係度日曬雨淋，飛得你都唔敢坐

btw佢既所有747好似分別放左係唔同機場

未有呢單嘢之前已經唔敢坐佢啦
HX咁上下時間，價錢又差唔多咁平，咁梗係揀HX啦

諗起垃圾BA

有咩business客真係會坐廚叉business

btw咁因航J又真係貴得過份

貴得有道理
廢時畀啲阿豬阿狗都有得坐business，影響晒入面嘅優雅氣氛

平、多靚女、
佢叫香港航空、so點都有D歸屬感

成日up好多客
佢個overbook ratio有時真係做得好差
入面好多都係upgrade客
綠卡都比佢up過幾次

UP 晒啲cheap 客上去到叫優雅

一架曼谷 一架桃園 一架香港 一架廈門

真係奉旨放係度唔畀錢

城管唔做嘢鎖鳩埋飛香港架767先好嘢

聽講OX同秦國皇室有密切關係，唔通怕得罪秦皇？

如果有密切關係 秦東一出事皇室冇理由唔即刻揼本打救佢

綠卡唔係卡
比起班阿豬阿狗，你已經係尊貴客戶

畀你上去，一係尊貴會員，一係畀足全費，當然係優雅啲

秦皇死咗喇喎

秦東架744出左事秦皇都未死

你以為business d人真係咁高級?
坐過既都知根本同econ冇咩分別
金毛mk 粗口中佬 bb 咩都有

國泰的確係貴到過份
first class去美國20萬
人地中東佬a380個d都平唔少

其實成日都有特價, 低到6-7萬都有
當然比轉機果堆都要貴2萬左右, 不過唔係成日都企死20萬

同海南航空一樣樣都叫有歸屬感真係

金毛mk 粗口中佬 bb 唔可以係尊貴客戶？
人地飛得多過你，對國泰有貢獻，梗係優先upgrade做上等人

咁會有新秦皇

btw，間野都算勁，試過差d就撞東京鐵塔

幻想力好強
無證無據憑空感到危險
然後屌打國際rating冇用

香港有間衝上大佛

個間唔係深圳航空咩

坐過一次
有廉航feel

飛機餐一杯水, 一個腸仔包
屌佢老母

自膠

下面呢啲事故會唔會反映喺呢啲rating度？
港航被踢爆 飛行試「放水」

香港航空兩涉滑行道起飛

國泰機長低飛演嘢被炒 離地僅30呎未放機輪 罔顧機上乘客安全

咪比多一千幾舊搭其他公司食飛機餐囉

慳番一千可以落機刷餐勁喇

LPB賣走左啦
之後果4架都會賣

前菜咁大碟既

LPH轉咗新色 都要賣

無計 而家機票平 成日有人出國玩 同十幾廿年前比較 你唔做平d 間公司等執笠

你講緊咩呀？柴台定撐架

坐咩航線呀
坐一個鐘頭果啲上到3萬尺都準備降落啦
仲點夠時間派個全餐比你食

講到最尾用飛機餐去衡量間公司抵唔抵搭係最1999

唔通你坐通宵機都expect 人地派個晚餐比你咩
半夜2-3點你如果唔係搭緊飛機你都瞓左啦（唔好同我講你係貓頭鷹，生理時鐘2-3點先醒）

主菜係煎魚配寬麵
飽到訓唔到

清成日去泰國？

Emirates

上次搭Scoot d機澳洲飛新加坡 勁新 好似係波音787
重點係d空姐勁得

我成日坐
空姐好靚女

上次去台北 唔記得帶針換電話卡 有個日本空少哥哥比左佢個襟章我拮

如果D基佬屎忽痕

試過一月中去沖繩HX唔洗$900

HX空姐靚過因航係真既

有個因航華人機長同我講, 佢同佢老婆同個仔試過聖誕節去冲繩買咗3千幾1個人, 開頭都無為意, 以為聖誕節3千幾好正常..... 後尾去到check in, 個地勤同佢講 "X生, 你哋係商務位, 下次可以排另外嗰邊少啲人㗎"...

佢對嗰次旅程好評如潮, 話咩最少機上面嗰個"太興椰汁雞球飯" 同喺舖頭食個味差不多, 好過自己公司成9日話同咩酒店合作整出嚟嗰啲個味全部都一樣

唔知點解做左十年廚叉仲有浸蝗味，同埋啲system好撚柒，申請左建行張廚叉卡有金鵬會no.，但係冇PW，打去廚叉hotline問又話唔關佢事，金鵬會淨係得大陸電話，email又唔撚覆，都唔知做乜鳩。
反而快運rebrand得幾成功，冇左浸蝗味，但係個system都係咁撚柒

最後CX定HX出事先呢???

之前有聽過....依家改制服唔知會唔會係第一步

可能驚啲7頭落咗嚟香港借頭借路想賣甩老豆.....

Scoot/Tigerair同AirAsia比，可以算係失敗

對呢啲唔好太認真，掛個名架咋
咖哩飯難食極都有限啦，不過唔食辣點算

UO係咪放手畀鬼佬搞

盈利無增長的公司

一個月兩次
老婆係果邊

個薯好正

Ching 講到好似佢比左個菊花你拮咁

因航員工也讚好

邊忽寫有咖哩飯

Jetstar Hong kong

鬼咩
個system同website柒到嘔
啲機嘅花又柒到嘔...聽講原本design咗隻新花
畀再對上嘅bam尻柒咗唔畀轉
由頭到腳蝗味重到失禁
就算幾進取到而家除咗平都重係無咩可取之處

UO真心只係計brand好好多
老老實實隻花真係好靚

HX d位既色好似壽衣……

你個user name

日本仔

通常揀得HX都係價錢問題既者

幾抵，除咗間中delay之外，其實唔錯啦

我唔係姓胡

沖哥

咁都叫間中 ...

一上機就播由學友主唱既觀自在菩薩．行深般若波羅密多時
已經屌打因仔

飛北海道
港航$2500
國泰$6000
點解 ？

坐過幾次都無delay，重早走左

呢排好撚準時, 準到你驚, 尤其有新閘口之後
同埋其實好睇飛邊度, 台灣機場本身廢廢地, 間間都成日delay, 因航一樣delay, 但今年都好左好多, 如果飛日本就一向都好撚準時

反而行李成日delay就真, 基本上返香港機場行李延誤率達九成, 屌佢老母

btw 新翼個lounge原本上年十月開, 年尾燒撚左, 呢家都唔知幾時先開到

啲行李由中場坐架慢撚到喊嘅車仔限速20km碌到過T1預左有排等啦
喺機場揸車就知果度都幾撚遠 重要揸咁慢

中場真係...

以前獨市過萬的

特價 vs 平時價

雖然覺得用飛機餐比較航空公司好on9，但唔知係咪我要求低，一直覺得因航冇衰到咁誇張

啱啱揾返啲相 兩個都係素食餐

2016年5月底 廚叉 夜晚十一點機 HKG - TPE
單程HKD500
保鮮紙包住凍咗嘅三文治，啲沙律醬搞到個包淋曬

2016年8月頭 因航 下午茶時間機 TPE - HKG
來回TWD 5113
都係差，入面好似得矮瓜同兩片瓜 ，但暖嘅

同埸加映

2016年5月 因航 朝早10點機 KIX - HKG

幾好食 好似都係素食餐

2017年2月 QF 朝早7點幾機 MEL-SYD

之前16年頭飛過BNE-SYD 都係一舊pastry，所以理解唔到點解啲人成日要屌CX飛台灣得雞卷

利申 cx打手

但又好奇怪，坐過華航去高雄就得個雞扒包加包餅；但飛台中又有成個熱餐，但準則都幾難明

第二張相落錯有filter嘅 自膠

幾點機？唔同時間唔同架

我自己搭幾次因航服務其實都唔差
有次有個肥婆landing 時聊空姐傾計 個空姐都笑笑口傾到land 完

就算長途 坐ecob 食得落口 跟住訓就算啦

屌因航係因為佢年年退步，但係價錢呢？唔洗講啦，總之有得揀都唔會再坐因航

咁點解巴打用餐去做比較

我係唔贊成用餐去比較 但啲人係咁屌個餐呀嘛
重點係即使用餐比較我都覺因航冇大家講到咁垃圾

其實呢，香港機場禁區就好撚多餐廳，唔好話熱餐，叫埋甜品都仲得
喂，再玩大D，去美心叫個翅外賣，又或者cafe deco整塊扒加半打生豪上機，空姐問你要雞定牛果陣，答佢no thanks, i got my 魚翅 and 生豪 already，嘩屌，坐business都眼紅你呀

認真???

去高雄朝早10點幾就畀包；黃昏機就好似都係包；
去台中就朝早10幾、中午1點幾、下晝3點幾同黃昏機都試過，都係派熱餐

臭閪英航宜家包都冇啦
轉左賣m&s 野

去台中華航同港龍坐過，都一樣派熱餐

好英國風
但好賤

椰汁雞球 自膠

咁都叫賤？
連登仔真係難服侍

根本全世界嘅航空公司都 cost down 緊
又或旅行的奢侈情度冇往日咁高
老豆嗰年代（1980年到）去泰國7日4千蚊港紙
佢上年去泰國5日團費都係2千蚊

的確好多人坐飛機就係用又機餐評人
搭多d 根本冇乜感覺

777 一行十個位係因航要求嘅
宜家先用都遲左十幾年

我為用家
都係搵間啱心水

汰弱留強
不必解釋

派垃圾真係唔好派好過
凌晨短途機我鐘意坐UO
一平飛無耐就暗燈又無AVOD 真係訓得好舒服

FSC 要等佢派完爛鬼飛機餐

CI飛KHH個包好撚難食

BA呢啲垃圾真係要屌
垃圾到無人有

我覺得還好…可能我真係對食無要求
但食過HX兩次飛機餐想作嘔，一次係百烚雞飯，一次係百烚魚意粉

2017年香港航空仲未支援連 HKExpress 都已經有既 Apple Wallet Boarding Pass

兩架都搭過
AirAsia 去澳洲 會俾錢買寧靜區地d位 小人坐 又舒服
最重要仲可以買埋隔離位
Airasia d野食 好得 次次都俾錢買

唔係話咩...hx俾機師嘅電子文件系統連因航都未做到....

Hx有喎
我今年一月二號去icn已經有用到

唔係話咩 HX個IT 係小學生級別
玩EFB個條Team係第二班fit馬黎

Apple 個wallet pass點拎？
唔好答我print screen /show email

如果我係客，我會揀scoot都唔揀airasia
scoot一樣有得買隔離位，同埋787 vs A330，但兩架都係3-3-3位

時間好,價錢平

如果買埋隔離位，咁有咩分別？
仲有坐LCC去澳洲平好多咩？轉機時間如何？要唔要入境？

我坐hkg-sin咋
不過佢講起買隔離位我先講埋scoot都有
買左隔離位咪可以叉隻腳過隔離

其實廚叉有冇機會入到star allowance？因航係One World會員，照計因航唔會俾廚叉入，如果廚叉入到allowance，發展空間應該會大好多
不過首先做下rebrand去左浸蝗味先，成個機艙都係姨媽紅，壽衣櫈，好撚難頂
齋靠割喉式減價做唔長，爭取高端客轉機客先長做長有，不過作為消費者梗係想佢啲割喉式減價長做長有啦 ，千二蚊來回東京真係好撚正，時間仲要唔差

因航你online checking 左就會有個email send俾你
你係email到download落wallet就得

做轉機客咪同佢老母打對台？
佢老母而家都好似開好多二線城市直航

海南好似本身都無入alliance ，你睇佢去啲地方，其實就真係想靠做香港人生意嘅。

不過要搞起，最緊要係啲商業contract，之前capa都話佢北京上海線嘅商務load factor 增加得幾勁。

其他公司係自己既app做online check in已經有得揀add pass to Wallet, HX 仲未有

Airasia 去程時間都幾好 多數夜晚11點左右 第朝到
最平試過單程 HK KL SYD 1500 連行李野食同坐Quiet Zone
有時間可以留KL 玩番一兩日
當你2個人 本身3個位 唔記得俾多1xx 定2xx 可以Hold埋隔離個位 唔得會退番 試過2次2次都Ok
一個人都可以買隔離2個位

長途 買位 正好多 可以打橫訓

國航已經係Star Alliance
東航/南航就SkyTeam
國泰Oneworld
廚叉可以入邊個？

係唔係呢個？

其實唔明點解支那人成日 FF CX 會過 *A 讓個位俾 HU
AA 都已經同 CZ 合作
BA QF 同 MU
基本上需要 Hainan Group 的空間已經差唔多等如零

依家海南入咗股維珍澳洲，7月開始嚟香港，應該會同hx做codeshare

諗返之前維珍個ceo仲大枝嘢話唔洗學qf爭亞洲客都夠做，結果唔夠3個月俾人買完就即刻跪咗要開上海香港

我LOGIN同一個金鵬，喺app click來click去都睇唔到喺官網買既飛
仲要wallet咁高要求

star allowance

都係FF吓姐

串啱先

仲未知自己錯咩

係 國泰我識整 但hx點整

打錯左字，自隊一打

我以為你特登咁打

第一次見

應該Star Alliance

我都儲到一個 印象中好似係某啲機場出發先用到?不過佢唔係好user friendly就真嘅

次次去lounge 食飽飽
上到機都唔會再食
每次都只係食生果餐

百你老母

作為姊妹航空
廚叉真係好廢

打錯字，sor
白

airasia x一排9個位330真係

係咪星空聯盟 star alliance 呀

allowance

點都一定係睇老豆頭

咁癲

海航同國航，東航同南航都大牙齒印唔駛入
國泰同港航大牙齒印又唔駛入

自己搞返個

唔好講笑

聞到陣味都想嘔

佢啲餐真係不敢恭維

自己海南group 開個壽牌聯盟囉

不過有個薯蓉幾好食既，同埋個冷麵都幾正，同埋豆腐花

壽衣聯盟
搵班中東佬一齊喇

豆腐花百福黎咋喎

睇黎巴打同我一樣諗起佢件壽衣

維他

d位既色真係好似

因航而家硬件差就梗, 但員工training個啲軟件野廚叉行開啦, 你試下飛緊個陣有咩頭暈身興, 睇下個班淨係識扮KOL淨係識去outport自拍既mk空姐會走左去邊

𠵱一刻入唔入/入邊個alliance有乜大分別
都越嚟越多跨聯盟合作 國泰都同緊紐西蘭航空codeshare 近來仲話同德國航空會喺更多地方合作 聯盟角色其實慢慢消失緊

我見HX都同EY有合作，其實都好既

聯盟當年興
宜家無左個作用啦

Btw 廉航都有兩個聯盟
但佢地啲goal 真係1999

乜鳩ufly擺明就海航堆子公司group埋一齊唔知做乜鳩，又唔見佢地有合作

其實聯盟呢啲係有互相幫忙/幫襯嘅成份
你飛嚟我度幫襯我地勤、維修、飛機餐、貨運站
我飛嚟你度你又收我順啲
但海航玩法唔同，佢地錢多搞收購
買起成間gate group整機餐

Etihad Airways Partners

最1999既係
佢地合作有咩大作用
Code share 又衰
機上賣野間間都唔同

剩係得個機型一樣

唔知 CX 係唔係要為 Brexit 做準備
所以要同LH合作

Oneworld好似仲有Finnair, Iberia同Air Berlin? 不過當然差得遠

ufly原先係想送啲客去西部大開拓

當然呢啲如意算盤冇可能打得響啦

又唔見佢有乜promo喎，送條毛咩

其實轉機出中亞就有得諗

AirBerlin 隨時摺

柏林新機場起好後大有作為
我諗會頂一頂既

還你老母

痴線佬 講還好都要比人屌老母

香港三跑起好都唔知柏林新機場可以投入服務未

錯係邊

話HX 差呢條罪, 已經夠晒要屌老母

呢兩款真係聞到已經想作嘔，食落去就更想嘔

好似好多入左OW嘅航空公司
入完去之後好多都由盛轉衰

只係想食個豆腐花

係摺咗幾間了
Mexicana, Malev, Canadian Airlines

有名你叫精品一球…但係精品只限入個陣，入完去

點解叫精品一球

關HX咩事 我搭uo cx都試過啦

體質問題

應該係關傷風感冒問題，有幾次飛嗰日傷風感冒搭飛機個耳仔就會塞住晒同勁痛，落咗機個幾日個耳仔都仲係會塞住同埋聽野會變咗勁細聲

痛足成日

咁都有得講
架飛機有結界？

講還講 做咩要post 相

佢講到好似隻飛機有魔力會影響佢咁

個麵包好似幾軟熟
青豆
平價龍脷魚 用叉可以成餅拮起嘅意粉

相比之下，航空公司冇天合咁架構鬆散，又好似有d比較精細嘅航空公司(同Star A比)

好我認錯，係我無知

因為嗰時我同同行嘅人都冇病冇痛，一落飛機就冇事，加上前兩日飛日本都好正常。先懷疑機艙加壓有問題

可能真係我嘅問題

麵包係okay既，我見佢一上機就整熱佢；

屌佢老母臭閪份魚柳意粉完全無汁，乾撚到仆街冚家剷，
重同我講係白汁魚柳意粉，白佢老母閪

個雞重衰，無味既，d汁鼻涕咁樣，屌你老母聞到已經想嘔，
食左兩啖真係想即刻衝去廁所嘔

體質既野話唔埋既....我女友坐親飛機都會頭痛，特別係準備降臨個陣，邊間公司都係

白汁要問空少哥哥攞

個程機無空少.....

ST啲member諗起都驚驚
有破處殺手 AF
KE, CI 同 SU

問空姐拎
佢地可能有白帶
或者有白汁啱啱留低左喺塊閪度

CI啲新座位好似唔錯
SU送畀我都唔坐

呢個正經post，唔好咁核突

1113 London 首航

有得揀都唔會搭廚叉
紅底是死罪

所有同支那直接運作嘅我都完全唔會考慮
因航就勉強可以考慮，始終廣東話，一冇咗廣東話就永不錄用
利申SQ就快有gold,打算status match Marco polo

有名你叫烏合聯盟，真係不了

根本係，飛一次又要諗行李點過到呀超重又點，慳二三百蚊玩自己，不了。

去日本二線城市玩坐佢就幾好嘅

同TO比濟洲啲位已經好闊落
UO狗也不屌

維珍同英航飛倫敦，大家會揀邊個？
都係6k鬆d，維珍平10蚊

維珍

我見轉咗用787？濕度高啲舒服啲

維珍轉左787呀，自己坐埃航都坐過，幾好既
不過我媽媽而家又話要飛伯明翰
得QR、EK或者AF+KLM揀

廚叉冇uk/british 揀得England

77W窄位

QR 787喎

EK A380最好

最後幫佢買左EK，個時間最靚，來回係杜拜等兩個鐘，
QR要等10粒鐘，叫一個英文字都唔識多隻既老人家點捱.......
一程77W之外其他A380
下個月頭出發5750一個人

Good choice
A380位夠闊

揀得油王都係想坐佢架A380啫

我話之佢
而家最緊要個位夠闊

時間行先，咩機都其次
如果我去會揀AF+KLM，有744 combi

其實a380唔一定闊
上次坐af a380 坐 galley 隔離 逼到仆街

覺得UO玩法嘅都係target啲拎個袋就上得機嘅背囊友
又再者超長stay period嘅飛
但眼見太多港豚又劃位又寄倉又加嘢食又乜又物再自highvd平就......

BA垃圾到狗呀不屌

識揀一定揀處女

邊有咁易match

大家係咪咁

話時話香港航空 cabin 係唔係仲用 殘體字？

無汁唔掂
有汁更加唔掂
不如不吃

番成人台啦

成班空姐空少都係香港人台灣人日本人

有一部分仲要係因航因龍日航星航 去做既

除左班19管理層

基本上都係香港人喎

維珍

空姐套衫超級正

套壽衣囉

其實套壽衣幾襯香港人，都係趕撚住去死

即係而家 cabin 同 IFE 都係用返正體字

cabin係正體中文，IFE好似兩樣都有

seatguru寫EK A380有18吋闊，77W得17吋

啲汁已經索晒入餅意粉度
方便你拮住成餅咬

如果係我都無咁嬲，真係一滴汁都無，自己又咁忍得唔同空姐講換

坐廚叉大家試過delay幾耐？
我試過曼谷，來回程各遲約2小時，每人派約$50餐券

無delay過，早走就試過兩次
broading soon五分鐘後即變final call

我都冇試過，次次準時/早走

好奇一問其實連登多唔多巴絲係飛機迷？

唔專業飛機迷一個，連d機都未識分，要靠FR24

而家啲飛機毫無個性，大部分係一支管+一對翼+兩個引擎，航空公司慳皮，機餐越縮越細，飛行用品cut得就cut，塗裝越來越簡陋，坐飛機次數越來越多，隨便到似坐巴士咁，仲有咩好迷

試過台北返 delay 40分鐘
北京返 delay 1個鐘

遲2個鐘有餐券咁好

Delay 30分鐘先上機，上到機再等多30分鐘先起飛，因為轉機個班人啲行李轉唔切

其實機管局收佢delay錢唔會好甘咩
唔好甘我老母

好簡單，點解要比支那公司賺錢先？

HX BKK線啲時間好唔人道
雖然係平
但如果同老豆老母去真係唔會考慮

飛咁多次都無delay過
次次都係飛曼谷

（而家係機上面覆緊你 ）

俾錢佢幫你推高地價

機係新，不過好頂腳

去BKK咁多選擇，老實講幾時輪到HX

去程中午12點 回程夜晚10點 幾正常

打工仔之選一定係 Emirates
星期四上機
星期日返
返到香港都係6點幾

一家大細之選一定係 CX 同 TG

Full service career 有時只不過係幾百蚊，但仲包埋行李

睇親都係見到凌晨兩三點機

其實想問好耐 點分AIRBUS同BOEING
我見過有D人一望隻機已經分到咩型號 心諗320同737差唔多樣
我淨係識787 747

淨係識分 B747, A380 同 A350

320個nose 圓d
737尖d
同埋睇駕駛艙
Airbus係平既
Boeing係向上

Airbus 駕駛艙側邊窗五角型 (A320 A330 A340 A380, A350 另外 好似戴超咁)
Boeing 四角型

仲有737機尾形狀，底部向前延伸

識人做機場野既話
佢地D機就真係夠新
不過日常保養維修就好差
個價平都係因為依個位
所以佢話熟行既都唔會揀依間野坐

將d機用到盡

講到HKA咁撚危險,又唔見D空姐死咁幾件

俾狗坐

上次飛日本
有個空姐個樣8成似一個叫香澄既退役AV女優

痴撚線

因航咪一撚樣....夏天流流無apu 照出機去新加坡kul bkk, 熱撚到核爆......

啱啱先做完隻機, 有條蛇夠膽死仲有10幾個鐘夠鐘都要做多轉, 明明隻機喺地已經成7個鐘都唔整

其實飛機 = 巴士

遲D去日本,諗緊坐香港航空定全日空好,價錢差2k

你疊水唔志在2k 咪坐ana囉

廚叉簡唔中都會因爲technical problem而off load

因航要慳錢ma

2k夠你食shabu shabu、靚壽司、鐵板燒

[無限鞭屍系列]
之前又話因航獨有overbook點點點
你睇睇魚拉突為咗畀員工上機點樣對overbook啲客

因為飛機永遠飛上天先係最賺錢

新航好多機7年內係周圍飛，之後就轉手賣比其他航空公司，你懂的

Book 左hx下星期六去大版，本來$1998,但老品未批最終$2300 @

原來去日本可以咁平 仲要有咩行緊，有野食飲

睇得東方太多
見識過歐美航空公司之後
因航其實唔差

最好笑之前見到有以色列 post 話寧願坐 El Al 都唔會揀 CX
享受審犯式登機服務

想平airasia都得

比貴300就有正常時間

airasia 旺季加埋行李 貴過hx
啱啱book左去曼谷坐hx商務 先2300

做左個正常時間 (香港早機去，曼谷晚機返) 的 dummy search

國泰

Searching period: 5月12日至5月14日
諗住做下孝子同老豆老母去曼谷買野食野

咩月份cx咁平

暑假去搭cx 3500左右啦 咁我都係坐返hx business

泰國乘客乘國泰
好多酒店都好正
按下摩 食好嘢 行超市

我 seach 5月12日到5月14日
我同老豆老母去
當然唔會咁唔人道坐凌晨機
但如果同朋友去，HX個價真係會狗衝囉

如果淡季 我都係睇下邊間平就買 但air asia就不了
差唔多嘅話就cx 儲下miles
有時hx business都幾抵屌 遲啲5月去台北都係1800

之前同佢地住 Nana 坐 EK
酒店係平，但老豆老母行 central world 到腳痛都唔可以立刻返酒店休息

所以今次諗住住 Centara Grand at Centralworld
搭 EK 會蝕一晚酒店錢，仲要兩間房
計過買正常時間機票，比坐 EK + book 3 晚 Centara 抵

我都係同佢地去完旅行先知原來佢地行得唔係咁好

住Nana

Centara唔知有冇翻新？
之前有朋友住過就話殘舊
同埋行去BTS都幾遠
如果一家人去，有冇考慮serviced apartment?
之前住過近四面佛間centre point都ok

主要活動應該係 centralworld 同 bigC
我同老母諗住叫老豆返訓教
然後自己各自行

訂centara 的原因係唔想老豆行太多
同埋佢落樓梯唔方便
BTS除左 Siam 外，其他站冇電梯 for 落樓梯

真係咪睇少啲C9
又話攰，又英文/支那語都唔識多隻
但又可以係三個鐘內買左好撚多嘢

坐uber囉 又唔係貴

個時冇諗過坐uber
基本上冇plan行程
但老豆老母又唔介意去個度鳩 hea
對佢地黎講，行下big C 食下嘢已經好滿足

但好在旅遊版有泰國post
學左好多嘢

平機票+性價比高嘅消費
秦國真係完勝

每次維修換出黎啲野真係
但佢又真係換咗出黎你吹佢唔漲
祝大家好運

有冇details

拆完裝番 多咗幾粒螺絲出嚟？

唔撚係卦

上次打風delay 6個鐘

Btw 有邊間航空公司唔delay?

串岩先啦 Career

所以安全

唔係overbook 黎架

上星期東京返香港果程
有個短髮高潮眼空姐好正

認真講，大分既機型好易認
一眼就可以認得出A320, A321, A330, A340, A350, A380, B737, B747, B757, ,B767, B777, B787, Embraer Ejet, Bombardier CRJ, MD-11, MD8/90 or B717

不過細分就唔易
即係A330-200同A330-300就有少少難度
要睇頭兩度機門位置先認到分別
B777-300同B777-300/ER就仲難，呢個係認引擎size同wingtip先認到

this ?

再唔係睇registration

其實CX冇啲人講到咁差，我飛英國同澳洲都揀CX，最大原因係時間靚，其次係儲Asia miles同Marco Polo儲緊分升銀卡，撘過咁多次啲空姐空少冇西面，服務幾好，飛機餐方面就撞彩數，不過其實揀中餐都唔會伏得去邊，唯一唔鐘意係好多蝗，另外，飛英國亦試過Ek，服務不過不失，個飛機餐超豐富，有個值得讚嘅位係唔洗加錢都可以揀extra legroom, 而飛澳洲就試過SQ同Qantas, SQ方面全方面都好好，亦係我坐過咁多間最好，啲空姐真係正到，而澳航就位窄，殘，廁所污糟，服務麻麻，飛機餐麻麻，以後唔會再撘

有冇人知香港航空個boarding pass 點add落wallet
國泰果d係email 入面有add to wallet 個button
香港航空搵唔到呢樣野

dl hx ios app online check in 就得

第一次搭飛台灣就upgrade我去商務
你會好唔好印象呢

咁正

HX有冇inflight entertainment system

有

堆A330有，A320就得頭頂電視仔

33V好似冇

好似要link佢個濕鳩wifi

聽講佢用33V飛 YVR

有兩個空姐真係好高質, 眼大大好高貴, 唔記得名

利申: 一個月飛幾次 北京/杭州蕭山/上海虹橋

HX人
你真唔識定假唔識
國泰旗下都有d 判左去casl
由其 ka既a32x機種

大部份都重係heaco

香草真係狗都不屌

樂桃香草兩間都永不錄用

320比卡嫂 330比HAECO

認真, UO係LCC黎講算係唔錯

班空姐好後生, .....比CX
感覺成班好想上位, 搵有錢仔做老公

因為喺台灣返學,
一直有留意開台北d機票價錢,
我4間都坐過,
用ex-TPE個價錢去比夠公平啦掛,
因航真係冇得揀先會考慮,
佢同CI差唔多價,
最貴係BR,
對上一次搭CI同CX已經係兩年前,
BR屌打佢地
但最近嗰一年內都係搭廚叉,
因為BR EY個價買到HX J,
如果唔係平到咁我會去返搭BR

a333應該飛唔到咁遠
我估佢諗住用350飛YVR 點知趕唔切
唔知架350 8月頭到未呢

批33v裝econ位又唔裝埋電視 ，長途機冇電視真係
332飛溫哥華冬季唔知洗唔洗限重？
不過呢排HX好似好多動作，開返胡志明市
鄉土又傳緊HX考慮開返倫敦線

KA加大買機金額

其實銀卡會員坐Y會唔會次次有空姐過黎say hi?就黎升銀但唔想佢黎greet 我，感覺好怪

>KA

332可以，但唔可以full load客+貨

條胡志明市線時間對香港客嚟講垃圾到唔恨